### Kërkesa

Një përkëmbim i numrave nga **1** deri në **n** është një renditje e
këtyre numrave, kështu që mënyra më e natyrshme për të paraqitur një
përkëmbim është që të rreshtosh numrat sipas kësaj radhe. P.sh. një
përkëmbim i numrave nga 1 deri në 5 mund të jetë kështu: `2 3 4 5 1`.

Por është edhe një mënyrë tjetër për të paraqitur një përkëmbim, duke
krijuar një listë me numra, ku numri në pozicionin **i** tregon
pozicionin e numrit **i** në përkëmbim. Le ta quajmë këtë **përkëmbim
i anasjelltë**. Përkëmbimi i anasjelltë për vargun e mësipërm është:
`5 1 2 3 4`.

Një **përkëmbim i dykuptimtë** është ai i cili nuk mund të dallohet
prej përkëmbimit të tij të anasjelltë. P.sh. përkëmbimi `1 4 3 2`
është i dykuptimtë sepse është i njëjtë me përkëmbimin e tij të
anasjelltë.

Bëni një program i cili gjen nëse një përkëmbim i dhënë është i
dykuptimtë ose jo.

Referenca: https://www.codechef.com/problems/PERMUT2

#### Shembull

```
$ cat input.txt
3
1 4 3 2
2 3 4 5 1
1

$ python3 prog.py < input.txt
ambiguous
not ambiguous
ambiguous
```

### Zgjidhja 1

```python
for _ in range(int(input())):
    P = list(map(int, input().split()))
    for i in range(len(P)):
        if P[P[i]-1] != i+1:
            print('not ambiguous')
            break
    else:
        print('ambiguous')
```

#### Sqarime

Meqenëse përkëmbimet janë nga **1** deri në **n**, kurse treguesit
(indekset) e listës janë nga **0** në **n-1**, duhet të kemi kujdes që
ti zbresim dhe ti shtojmë 1 treguesit sipas nevojës.

### Zgjidhja 2

```python
for _ in range(int(input())):
    P = list(map(int, input().split()))
    P = [0] + P
    for i in range(len(P)):
        if P[P[i]] != i:
            print('not ambiguous')
            break
    else:
        print('ambiguous')
```

#### Sqarime

Nqs një përkëmbimi të dykuptimtë i shtojmë një **0** përpara dhe e
fillojmë treguesin nga **0**, ai mbetet përsëri një përkëmbim i
dykuptimtë. E njëjta gjë ndodh edhe me një përkëmbim jo të dykuptimtë.
Kështu që përkëmbimit të dhënë i shtojmë një zero përpara, dhe
treguesit të listës nuk është nevoja ti shtojmë ose ti zbresim **1**.

### Detyra

Në një listë me këngë, secila prej këngëve e ka gjatësinë një numër të
plotë minutash, dhe secila këngë e ka gjatësinë të ndryshme nga të
tjerat. Kënga juaj e preferuar ndodhet në pozicionin **K**. Më pas ju
i rendisni këngët sipas gjatësisë së tyre. Në cilin pozicion ndodhet
tani kënga juaj e preferuar?

Referenca: https://www.codechef.com/problems/JOHNY

#### Shembull

```
$ cat input.txt
3
4
1 3 4 2
2
5
1 2 3 9 4
5
5
1 2 3 9 4
1

$ python3 prog.py < input.txt
3
4
1
```

1. Në rastin e parë kemi: `N = 4`, `L = [1, 3, 4, 2]`, `K = 2`. Kënga
   e preferuar është **3**.  Pas renditjes kemi `L = [1, 2, 3, 4]`,
   kështu që përgjigja është **3**.

2. Në rastin e dytë: `N = 5`, `L = [1, 2, 3, 9, 4]`, `K = 5`. Kënga e preferuar
   është **4**. Pas renditjes do jetë në pozicionin **4**.

3. Në rastin e tretë: `N = 5`, `L = [1, 2, 3, 9, 4]`, `K = 1`. Kënga e
   preferuar është **1**.  Pas renditjes do jetë prapë në pozicionin
   **1**.
